內地專家形容新冠病毒已成為「常駐病毒」

【Now新聞台】全球新冠病毒確診個案已超過3200萬宗，內地有專家形容新冠病毒已成為常駐病毒，並可能在冬季迎來第二波爆發，各國在未有疫苗廣泛應用前，難以徹底放寬旅遊限制。

新型冠狀病毒肆虐全球逾半年，多地疫情仍未見緩和，上海復旦大學附屬華山醫院感染科主任張文宏，在一個有關兩岸國際醫療發展研討會上指，以目前疫情蔓延情況來看新冠病毒已變成「常駐病毒」，雖然死亡率比沙士及伊波拉等病毒低，但死亡個案高度集中於年長患者，反映新冠病毒攻擊人類出現兩極化趨勢。

張文宏指，過往很多傳染病、大流行要等疫情自然終結或疫苗面世才可停止，不過目前大多國家的新冠病毒死亡率仍維持百分之3至4左右，加上第二波疫情有可能即將來臨，認為各國包括中國在內，在未有新冠疫苗廣泛應用前，難以徹底放寬旅遊限制。

不過他指各地疫苗研發進展順利，有望一至兩年內陸續面世。

張文宏：「世界的(新冠病毒)死亡率會急劇地下降，主要是(疫苗)對老年人的保護，老年人一旦可以保護，年輕人的病死率本來就極其低下，在未來一至兩年，我個人覺得應該是疫苗的不斷輸出過程。」

中國有4款新冠疫苗已進入第三期臨床試驗，國家衞健委預計，疫苗年產能年底會超過六億劑。

世界衛生組織早前警告，在有效疫苗普及前，全球死亡人數可能達到二百萬，現時正游說中國加入新冠疫苗全球獲取機制，與各國分享疫苗。

點睇政府為咗經濟 由一開始話零本地確診先開學 變到理得你死